Koolmeister Friedrich Mandel kaebas koggokonna kohto ette, et külla perremehhed temma odra pollo ärra söötnud, ja nimmetl KangroJuhan Karro 2 hobbost, Simmardi Mihkel  2 hobbost, Simmardi Tõnnis üks hobbone Arrudi Mart üks hobbone, Tõnno Mihkel üks hobbone ja Uetoa Rein üks hobbone, Mikko Jürri üks hobbone. Koggokonna kohto mehhed läksid sedda põldo watama, ja leidsid, et üks wakka ma puhtast ärra södetud olli. Need üllemal nimmetud perremehhed ei salga sedda mitte, et nende hobbosed on sedda poldo sönud.
Moistus: Koggokonna kohhus on mõistnud et need üllemal nimmetud perremehhed igga hobbose pealt 2/3 wakka odre peawad maksma, mis 6 wakka wälja teeb.
